（突發）台灣紅十字會會長：九寨溝震災只有收到1千元捐款，打擊很大。

〔即時新聞／綜合報導〕中國四川省九寨溝本月8日發生規模7.0強震，「是否要捐款」一度成為話題，而紅十字會會長王清峰向媒體透露，這次九寨溝震災，紅十字會只有收到1千元捐款，打擊很大。
《新新聞》報導，王清峰受訪表示，紅十字會法廢除後，今年捐款少了2成，正在修訂章程，11月代表大會後，即可向法院登記為法人。因專法廢除，紅十字總會已無法律基礎發動緊急募款，失去緊急募款權，因此九寨溝震災所募得捐款只有1千元，跟過去差很大。
王清峰說，即使專法廢了，紅會仍接受捐款（但不能主動募款），包括非洲、中東、敘利亞、緬甸等地難民都是救援對象；日本熊本地震、孟加拉暴雨災情還各捐1萬美元，九寨溝震災則捐出20萬元人民幣。
紅十字會多年來引發各種爭議，其總會理監事、會長被詬病為萬年理監事或萬年會長，且《紅十字會法》規定連選得連任，引發立委不滿。2011年日本311震災，紅十字會募得超過17億元捐款，但被質疑撥款進度過慢，紅會受到外界壓力越來越大。民進黨立委段宜康於2012年提案廢止紅十字會法，其募款有爭議。時代力量立委徐永明則去年以落實轉型正義，要求廢紅十字會專法。而立法院於去年7月三讀通過廢止紅十字會法。

用錢衡量愛心？